浸大生反普通話試 《環時》評論批水平差 指學校須認清「港獨」歪風嚴懲

浸會大學學生上周三（17日）到語文中心，抗議學校普通話豁免試評分機制欠透明及不能重考等，引起關注。內地官媒《環球時報》刊載自稱浸大舊生的香港學研社研究員傅霾澈評論，批評學生普通話水平太差，又說反普通話本質是「去中國化」，學校需要認清事件嚴重性，懲處不可「輕輕放下」。

文章題為＜普通話也有「原罪」？＞，指中國發展一日千里，普通話日益受到世界重視，浸大將普通話能力列為畢業要求之一，符合世界潮流，也是為學生前途着想。

文章稱，今次豁免試試卷不難，及格率卻只有三成，「只能說明一些學生的普通話水平太差」，認為這次浸大學生會反對普通話豁免試本質，是「去中國化」，通過語言差異製造與內地割裂。

文章表示，去年9月開學時，香港的大學出現「港獨」歪風，而這股歪風根源仍在，只要一有適當條件就會重新冒出，故學校須認清事件嚴重性，「如果懲處上僅是『高高舉起、輕輕放下』，只會對其他大學的學生產生 『縱容就是鼓勵』的作用」。

文章重申，中國在國際上影響力與日俱增，全球各地都興起學普通話熱潮，「如果香港的一些年輕人一定要逆世界發展大勢而行，相信他們的競爭對手只會拍手稱快」。

乜撚都港獨

原來拒學普通話就係支持港獨
環時都知身有屎鬼拍後尾枕講出推廣普通話係政治任務嚟
班港豬藍絲重focus喺粗口道

咁唔滿意咪踢走香港，再唔係咪出兵鎮壓囉，一日到黑淨係識大隻講

乜都瀨上港獨，人哋唔係反普通話試，係反個評分標準，都唔知係邊個想分化兩地

將黑既改成白，白既改成黑，原告改為被告

文章重申，中國在國際上影響力與日俱增，全球各地都興起學普通話熱潮，「如果香港的一些年輕人一定要逆世界發展大勢而行，相信他們的競爭對手只會拍手稱快」。

咁撚把炮去叫全世界所有大學考試用普通話(中文)囉

JR果然出沒

咁都可以Escalate到港獨

屌你咩喉舌報

便秘、生仔冇屎忽都係「港獨」產生嘅

又賴港獨 無恥到呢

凡是敵人反對的，我們就要擁護；凡是敵人擁護的，我們就要反對。 毛澤東

呢份垃圾連党中央都唔妥佢, 刷鞋刷過龍

反中=港獨

乜撚嘢都講獨，你唔想聽都唔得
連講廣東話都港獨?廣獨?
之後會唔會去飲普洱食蝦餃燒賣又講獨?

五毛JR